\newpage
\section{Diskussion}
\label{sec:disskussion}

Es wurde ein Laser mit einer Pulsdauer von, nach technischen Angaben, ca. $90\,\si{\femto\second}$ verwendet.
Die Messung der Autokorrelationsspur des Lasers ohne jegliche Gegenstände im Strahlengang ergibt eine Pulsdauer von $87,6\,\si{\femto\second}$, was eine Abweichung von $12,4\,\%$ zum Theoriewert darstellt.
Ein möglicher Grund für diese Abweichung könnte sein, dass die in \autoref{fig:Original} (rechts) zu sehenden Schultern nicht in die Ausgleichsrechnung miteinbezogen wurden.

Die Messungen, wo die beiden Bandpassfilter in den Strahlengang gestellt wurden bestätigen den antiproportionalen Zusammenhang zwischen der Halbwertsbreite des Spektrums und der Pulsdauer aufgrund der Fouriertransformation.
Die Bandpassfilter verringern die Pulsbreite und erhöhen somit die Pulsdauer d.h. sie verbreitern folglich die gemessene Autokorrelationsspur in der Zeit.
Wie zu erwarten ist die Pulsdauer für den $12\,\si{\nano\meter}$-Bandpassfilter noch größer als die für den $30\,\si{\nano\meter}$-Bandpassfilter.

Die Ergebnisse der Messungen mit verschiedenen Medien im Strahlengang decken sich auch mit der Theorie.
Die Form eines Laserpulses, der ein dispersives Medium passiert hängt von der Strecke in dem Medium ab.
Je länger die Strecke ist, desto mehr werden die verschiedenen Frequenzkomponenten des Pulses durch ihre verschiedenen Phasengeschwindigkeiten verschoben und desto breiter wird der Puls.
In \autoref{fig:Original} (links) ist zu erkennen, dass es sich hier um keine exakt monochromatische Laserstrahlung handelt.
Das heißt also, dass die Pulse eine gewisse Dispersion erfahren.
Die Pulsdauern in \autoref{tab:Glas} werden größer mit steigender Dicke des Glasblocks.
Es ist auch sinvoll, dass die Pulsdauer nach dem Durchgang durch den $12\,\si{\milli\meter}$-Block Si viel stärker verbreitert wird, als beim Durchgang durch Glas ähnlicher Dicke, da mit größerem Brechungsindex $n$ auch die Dispersion steigt.

Um eine quantitative Aussage über die gemessenen Pulsdauern nach Durchgang durch die Medien zu tätigen, werden diese mit den theoretisch zu erwartenden Pulsdauern verglichen.
Dazu werden die Literaturwerte der Gruppengeschwindigkeitsdispersionen für Silizium $\mathrm{GVD}_{\mathrm{Si}} = (1260 \pm 140)\, \frac{\mathrm{fs}^2}{\mathrm{mm}}$ und für SF11-Glas $\mathrm{GVD}_{\mathrm{SF11}} = (33 \pm 3)\, \frac{\mathrm{fs}^2}{\mathrm{mm}}$ benutzt.
Einsetzen in die \autoref{eqn:GVD} ergibt für den \qty{12}{mm}-Si-Block eine Pulsdauer von $\Delta\tau_{\mathrm{Si}}^{\mathrm{theo}} = (600,0 \pm 65,8)\,$fs was einer Abweichung von \qty{6,6}{\%} entspricht.
Das Gleiche wird für den Glasblock mit der größten Dicke von \qty{29,83}{mm} gemacht und es ergibt sich eine Pulsdauer von $\Delta\tau_{\mathrm{SF11}}^{\mathrm{theo}} = (80,4 \pm 1,7)\,$fs was einer Abweichung von \qty{22,0}{\%} entspricht.

Der größere Fehler der Pulsdauer beim Glasblock könnte daran liegen, dass eine relativ dünne Glasplatte benutzt wurde und die Randeffekte an den Grenzflächen wegen der geringen GVD von Glas einen größeren Einfluss gehabt haben als beim Si-Block.
Um diesem möglichen Problem entgegenzuwirken können mehrere Glasblöcke hintereinandern gestellt werden.

